{
    "quizzes": [
        {
            "questions": [
                {
                    "question": "1) Qual é o planeta mais próximo do sol?",
                    "options": [
                        "Mercurio",
                        "Marte",
                        "Venus"
                    ],
                    "answer": "Mercurio"
                },
                {
                    "question": "2) Qual o planeta mais distante do sol em nosso sistema solar?",
                    "options": [
                        "Urano",
                        "Netuno",
                        "Plutao"
                    ],
                    "answer": "Netuno"
                },
                {
                    "question": "3) Qual é o único planeta do sistema solar que gira de lado?",
                    "options": [
                        "Urano",
                        "Netuno",
                        "Plutao"
                    ],
                    "answer": "Urano"
                },
                {
                    "question": "4) Qual o satélite natural do planeta Terra?",
                    "options": [
                        "Sol",
                        "Netuno",
                        "Lua"
                    ],
                    "answer": "Lua"
                },
                {
                    "question": "5) O Sistema Solar possui uma estrela principal, qual o nome dela?",
                    "options": [
                        "Urano",
                        "Sol",
                        "Plutao"
                    ],
                    "answer": "Sol"
                },
                {
                    "question": "6) Qual foi o ano que o homem pisou na Lua pela primeira vez?",
                    "options": [
                        "1969",
                        "1912",
                        "1964"
                    ],
                    "answer": "1969"
                },
                {
                    "question": "7) Como se chama um aglomerado de estrelas?",
                    "options": [
                        "Sistema Solar",
                        "Planetoide",
                        "Constelação"
                    ],
                    "answer": "Constelação"
                },
                {
                    "question": "8) Quais são os dois principais componentes do Sol?",
                    "options": [
                        "Gás Carbônico e Hélio",
                        "Ferro e Níquel",
                        "Hidrogênio e Hélio"
                    ],
                    "answer": "Hidrogênio e Hélio"
                },
                {
                    "question": "9) O que é um meteorito?",
                    "options": [
                        "Reflexo da Lua",
                        "Estrela anã",
                        "Meteorito"
                    ],
                    "answer": "Meteorito"
                },
                {
                    "question": "10) Qual o nome do centro de um buraco negro de onde a luz é incapaz de sair?",
                    "options": [
                        "Horizonte de Eventos",
                        "Centro gravitacional",
                        "Espaço-tempo"
                    ],
                    "answer": "Horizonte de Eventos"
                }
            ]
        }
    ]
}
